.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "CALIBRE-SMTP" "1" "Januar 05, 2018" "3.15.0" "calibre"
.SH NAME
calibre-smtp \- calibre-smtp
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibre\-smtp [Optionen] [Absender Empfänger Text]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Senden von E\-Mail\-Nachrichten über das SMTP\-Protokoll. \fBcalibre\-smtp\fP  kennt zwei Betriebsmodi.
Im „Verfassen“\-Modus geben Sie Absender, Empfänger und Text an, und diese Angaben werden dazu verwendet, eine E\-Mail\-Nachricht zu erstellen und zu versenden.
Im „Filter“\-Modus liest \fBcalibre\-smtp\fP eine vollständige E\-Mail\-Nachricht über die Standardeingabe STDIN ein und versendet diese.
.sp
„Text“ ist der Textkörper der E\-Mail\-Nachricht.
Falls Text nicht angegeben ist, wird eine vollständige E\-Mail\-Nachricht von der Standardeingabe STDIN eingelesen.
„Absender“ ist die E\-Mail\-Adresse des Absenders und „Empfänger“ ist die E\-Mail\-Adresse des Empfängers.
Wurde eine vollständige E\-Mail von STDIN eingelesen, dienen Absender und Empfänger nur zum Aushandeln des SMTP\-Protokolls, die Nachrichtenkopfzeilen werden nicht verändert.
.sp
Wann immer Sie Argumente mit Leerzeichen an \fBcalibre\-smtp\fP weitergeben, müssen diese Argumente in Anführungsstriche gesetzt werden. Zum Beispiel: „/some path/with spaces“
.SH [OPTIONEN]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-fork, \-f
Nachrichten im Hintergrund versenden. Falls Sie diese Option verwenden, sollten Sie zur Behandlung von Übermittlungsfehlern auch \fI\%\-\-outbox\fP verwenden.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
Diesen Hilfetext anzeigen und beenden.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-localhost, \-l
Computername des localhost. Dieser wird bei der Verbindung zum SMTP\-Server verwendet.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-outbox, \-o
Pfad zum maildir\-Ordner zum Speichern fehlgeschlagener E\-Mails.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-timeout, \-t
Zeitüberschreitung für die Verbindung
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose, \-v
Mehr Informationen anzeigen
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
Programmversion anzeigen und beenden
.UNINDENT
.SS COMPOSE MAIL
.sp
Optionen zum Verfassen einer E\-Mail. Wird ignoriert, wenn kein Text angegeben wird
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-attachment, \-a
An die E\-Mail anzuhängende Datei
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subject, \-s
Betreff der E\-Mail
.UNINDENT
.SS SMTP RELAY
.sp
Optionen für die Verwendung eines SMTP\-Servers zum Versenden von E\-Mails. Solange über –relay kein SMTP\-Server angegeben ist, wird Calibre versuchen, eine E\-Mail direkt zu versenden.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-encryption\-method, \-e
Verwendete Verschlüsselungsmethode beim Herstellen der Verbindung mit dem SMTP\-Server. Auswahlmöglichkeiten sind TLS, SSL und NONE. Standardwert ist TLS. Warnung: Die Auswahl NONE ist sehr unsicher.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-password, \-p
Passwort für den Mail\-Server
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-port
Der Anschluss zum SMTP\-Server, der auf die Verbindungen wartet. Standardmäßig wird bei SSL\-Verschlüsslung Port 465 und andernfalls 25 verwendet.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-relay, \-r
Der SMTP\-Server\-Name zum Versenden einer E\-Mail Nachricht.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-username, \-u
Benutzername auf dem Mail\-Server
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
